---
title: Toucher glacial
titleEN: Chill touch
source: "Playtest Pathfinder"
layout: block

#PARTIE PROPRE AUX SORTS

traditions:
  - arcanique
  - divin
  - occulte

#PARTIE PROPRE AUX BLOCS TECHNIQUES

#Action: (rien), 1/2/3 (1/2/3 action[s]), R (réaction), L (action libre)
action: 
type: sortilège
level:
#Rareté : C (commun), PC (peu commun), R (rare), U (unique)
rarity: C

traits:
  - attaque
  - nécromancie
  - négatif
  - sortilège
casting:
  - action: 1
    description: Incantation somatique
  - action: 1
    description: Incantation verbale
cost: 
range: contact
area:
targets: une créature vivante ou morte-vivante
duration: 


summary: "Votre toucher blesse et affaiblit les vivants, désoriente et effraie les morts-vivants."
---

Votre toucher affaiblit les vivants et désoriente les morts-vivants. Effectuez une attaque de contact au corps à corps. En cas de réussite, l'effet dépend de l'état vivant ou mort-vivant de la cible. Élever ce sort augmente ses dégâts.

**Cible vivante** 1d8 points de dégâts négatifs ; en cas de coup critique, dégâts doublés et [affaiblie](/conditions/affaibli.html) 1 pendant 1 round.

**Cible morte-vivante** [prise au dépourvu](/conditions/pris-au-dépourvu.html) pendant 1 round ; en cas de coup critique, également [fuyant](/conditions/fuyant.html) pendant 1 round sauf si elle réussit un jet de Volonté.

**Élevé (3)** (1d8 + votre modificateur de caractéristique pour le lancer de sorts) points de dégâts

**Élevé (5)** (2d8 + votre modificateur de caractéristique pour le lancer de sorts) points de dégâts

**Élevé (7)** (3d8 + votre modificateur de caractéristique pour le lancer de sorts) points de dégâts

**Élevé (9)** (4d8 + votre modificateur de caractéristique pour le lancer de sorts) points de dégâts